讀緊中大政政，你問我答

發問規則
1. 夠分嘅就去讀港大啦屌你
2. 唔開名嘅嘢就有求必應

你d 同學仔有幾多真係對政治有興趣同留意開

主要讀啲咩 同埋係中大讀呢科同其他u eg poly讀有咩分別

我個屆一半半 有上系莊或者學生會個啲都會幾上心 立會選舉個排都會出左去助選
另一半就齋讀書同玩活動

我對落個屆就靜好多嘅...feel like熱衷政治嘅人係少

留名

我熱衷後者

無讀過其他U 答你唔到

讀啲咩呢啲上網自己做功課啦
主要分幾類科目嘅
包括"政治啲"嘅科eg electoral studies, democratisation
或者讀公共行政
又或者國際關係
又或者係一眾學霸同大愛左膠追捧得好勁嘅政治哲學
各方面political science嘅嘢都有機會涉獵到

呢個真呀
識有啲係好中意讀書 成績好好 但係叫佢出黎做政治野就不了

你邊間書院邊間宿

師兄讀左幾年

我用建議黎答你：

咪撚揀聯合書院

2

點解

點解會被稱為四大頹科之一？

想屌renee ng 有咩辦法

講宿舍生活遠不及崇基(俾我再揀嘅我會揀崇基
講人文氣息遠不及新亞(其實其他野都一般
講學生活動遠不及逸夫
五新就各有千秋啦

但係聯合就幾頭唔到岸
又要Assemby 又要fyp 靚女又少:(

(雖然宿位係多 但係真係好想住宿嘅 我建議你揀善衡啦)

佢地點入 夠入?

無頹嘅科 只有頹嘅人(好似我咁

講workload其實就一般
正常一個course 都會有tutorial要present 仲有mid term paper或者test 同埋要交final paper
比起理工科係少好多野要做
但係reading量都好大
有心讀嘅人會日日刨reading 一啲都唔頹
唔睇reading嘅就自求多福啦

自己Inbox佢

你up乜鳩

政政多唔多毒撚、八婆同狗公？

瞓覺

咁呢層又唔多 我身邊認識嘅政政人都幾好
係早幾屆有啲好仆街 特別係係學生會活躍個啲

你推唔推介上學生會莊
利申有d想上

準備乞食未？

聽日放榜好撚驚
A1擺左你地，預自己20尾
唔知有冇機???
師兄介唔介意透露下當年幾多分

好在reg左cc 想入

下sem reg咩科好？
P.S. 你唔係袁帝咩？

傾日放榜好緊張
a1放左soci

你鍾唔鍾意做運動？

珍惜生命呀巴打

又唔會嘅
Grad左去惠康做夜更收銀都有萬幾蚊個月架

一年收得低過一年 20尾係講6科？
舊年低見5科24分

當年分數唔提啦 費時俾同學起底

識幾個人明明夠分入政政 但係因為太保守 最後入左soci 早兩個星期先轉到系

之前係咪其他post見過你

代主

好多熟人，留個名先。
Btw樓豬我一撚早叫閪住你睇路

樓主係咪A0？

點睇新校長

入到soci都好開心

樓主喺咪姓潘？

想問今年4c2x 28分有冇機

認真問就答你啦
你具體咩成績？英文計1.5倍 中文通識計1.25倍 core考得好嘅話機會都唔細

543556 geog hist
咁樣有冇機?

其實讀政政唔上學生會不如唔好讀

穩陣唔敢講 機會一定有
真係有興趣嘅就擺A1啦
希望八月見到你

On9

Hku政政真係好過中大政政好多？

554554
有冇機會入到？

可以 你咁啱中英通都5左 機會都幾大

政政人grad左主要會去做咩工?

睇完呢本野再問

主要都係做返工商業
教育政府升學都各一成
社會及公共機構係指NGO?

我43446662，best5 26，4+2 27
請問你覺得有冇機？

係所謂嘅Public Sector
NGO當然包啦

weighted左就比舊年嘅lower quartile略低
因為不幸地你英文得3...中通亦考得唔好

但係咁諗，今年少左入爭位，加上政政系一年收得低過一年
所以...都可以博下的，但係期望唔好太高
而且小弟英文拎4，入到去睇reading同做assignment都略感吃力，你要諗下自己適唔適合

不過真係好想讀嘅咪試下a1囉
後面擺返bu shity做水泡

厹

英文本身坐4望5，挽ielts 我去到7
但dse失手，，

但我見你話最好入港大，你係指社會科學？

係咪話可以用ielts成積報jupas？好似有啲咁嘅野 但係我唔sure

我係指間大學

ps ：中文 2445* appeal緊
中史都appeal緊...
搭單，a2擺咗city政政都穩陣?

你A1唔拎黎博 拎黎做咩 特別當A2/3都穩陣嘅時候
除非你有其他低少少嘅科 例如history economics sociology 之類嘅科想讀姐 咁就另作別論
唔係嘅話 你係想讀政政嘅 咪試下囉
今年又咁好 少左人同你爭

不過見到今年收分再創新低都咪話唔sad

姐係話，hkU social science 同 cu gpa，你會揀前者？

巴打覺得揀中大政政定搏 kong u soc sci 比較好

4 5 4 6 6 5

咁我等唔等埋appeal先？

補充多句 因為中文 你都係低過舊年lower quartile少少
但係以今年競爭趨勢黎睇 呢個分唔係無機會 值得一試

已經掂到上年HKU BSS LQ啦 首先唔係搏 其次Band A畀3個你 唔用嚟搏 咁淨係擺Band A1 其他空咗佢得啦

俾我揀多次我會
唔係科嘅問題 中大政政好多好好嘅老師 係學到好多野

但係間大學...同薄大始終有所不同，特別係啲人

乖
珍惜生命
過對面海啦

所以我唔等appeal，直接擺上a1？

不過你入左中大 深感遺憾完之後我都會好歡迎你

Renee Ng 真人索唔索

點解咁講 想知

咩叫等appeal
而家排科 一定唔會理appeal結果
Appeal成功嘅話可以俾你揀過架嘛
你淨係望住你而家個分數做人就得啦

範圍內無港大俾你揀嘅就擺啦

但港大個分低d喎😺

如果中大已經係你最好嘅選擇 咁當然入中大 我唔會癲到叫你唔揀中大政政而去ust human或者shitty
不過你有能力揀港大 而又無對中大有特別感情嘅話 you deserve being a HKU student, that's it

更重要嘅，唔好FF中大政治氣氛好濃，個個都會同你去衝去抗爭，絕對唔係咁

即係點都擺住先?

咁我想問下個出路
請問做AO機會大唔大呢？

認真咩
點都好 揀就揀左 仲讀左兩年幾
如果你選擇入中大政政 我都會好歡迎你

細
你想做ngo個啲嘅中大可能會好啲
但係做AO嘅一定一定係對面海大機會啲

信你啦，師兄
咁我就咁排
HkU social science
CU ibba
City g bus

意見就俾左你啦 我知你而家好怯 但係最緊要知自己想自己點
真係想入嘅 有個機會 點解唔博下呢

Bba 乜咁跳脫

你入左中大我都會歡迎嘅 但係cu ibba就真係你自己諗清楚啲好

點解咁講呢？

擺左 submit咗

好撚多女

有無試過同renee友誼賽

renee換咗幾多條仔?

8月真係派到嘅記得pm我

無，連見到好少

撚知